<resources>
    <string name="app_name">Калькулятор скорригированного возраста недоношенных детей</string>
    <string name="gest_age">Гестационный срок на момент родов в неделях:</string>
    <string name="date_of_birth">Дата родов:</string>
    <string name="calculate">Рассчитать</string>
    <string name="gest_age_error_message">Введите корректный гестационный срок. Гестационный срок должен быть в диапазоне от 22 до 36 недель.</string>
    <string name="date_of_birth_error_message">Введите корректную дату родов.</string>
    <string name="corrected_age_result">\tНа текущий момент скорригированный возраст вашего ребёнка составляет %1$d %2$s или %3$d %4$s</string>
    <string name="post_conceptual_age">\tПостконцептуальный возраст вашего ребёнка составляет %1$d %2$s</string>
    <string name="psycho_zero_month">\tЗрение – при ярком свете жмурится, поворачивает глаза к источнику света. \n\tСлух – при резком звуке вздрагивает или моргает. \n\tМоторика – поза «эмбриона» с приведенными к туловищу руками и ногами, движения хаотические, медленные. Кисти в кулачках. \n\tЭмоции – много спит, просыпается только на кормления или когда мокрый.</string>
    <string name="psycho_first_month">\tЗрение – фиксация взора на неподвижном предмете или лице взрослого, начинает прослеживать за движущимся предметом, периодическое косоглазие, зажмуривание глаз при ярком свете. \n\tСлух – кратковременное сосредоточение на звук и голос, вздрагивания, мигания при резком звуке. \n\tРечь – появляются отдельные заднеязычные звуки «г», «к». \n\tМоторика – в положении на животе поднимает голову, пытается ее удержать. \n\tЭмоции – открывает рот при обращении к нему взрослого (ротовое внимание).</string>
    <string name="psycho_second_month">\tЗрение – прослеживание взглядом в горизонтальной плоскости, может сохраняться непостоянное косоглазие, любит рассматривать лицо матери, геометрические фигуры в бело-черном цвете. \n\tСлух – прислушивается, поворачивает голову в сторону источника звука. \n\tРечь – в конце второго месяца появляется гуление. \n\tМоторика – в положении на животе хорошо держит голову, удерживает вложенную игрушку в руке. \n\tЭмоции – появляется улыбка при общении со взрослым.</string>
    <string name="psycho_third_month">\tЗрение – длительно рассматривает предметы, сочетанный поворот головы и глаз, плавно прослеживает за предметами в положении лежа на животе. \n\tСлух – отыскивает источник звука глазами с поворотом головы. \n\tРечь – ребенок гулит нараспев, пытается подражать интонации обращенной речи взрослого. \n\tМоторика – удерживает голову в вертикальном положении, в положении на животе опора на руки под острым углом. Кисти открыты, натыкается руками на повешенные перед ним игрушки, пытается их захватить. При попытке потянуть за руки приподнимает голову. \n\tЭмоции – в ответ на вид взрослого, игрушки появляется улыбка, усиливается двигательная активность, голосовые реакции. \n\tИгра – рассматривает, ощупывает свои руки.</string>
    <string name="psycho_fourth_month">\tЗрение – может переводить взгляд с предмета на предмет, оценивая расстояние до игрушки, тянется к ней, рассматривает предметы на близком расстоянии (формируется бинокулярное зрение). \n\tСлух – различает голоса близких. \n\tРечь – громко кричит, прислушиваясь к собственным звукам. \n\tМоторика – в положении на животе опора на руки под прямым углом, поворачивается на бочок. При потягивании за ручки сгибает руки в локтях, подтягивается. \n\tЭмоции – смеется в голос, появляется чувство испуга. \n\tИгра – целенаправленно тянется к игрушке, захватывает ее всей ладонью. Ощупывает ручки, тело, одежду, тянет их в рот.</string>
    <string name="psycho_fifth_month">\tЗрение – может прослеживать взглядом за двумя предметами попеременно, четко дифференцирует «свой-чужой», ищет наполовину спрятанный предмет. \n\tСлух – прислушивается к музыке. \n\tРечь – появляются согласные звуки, слоги «ма», «ба», «па», пытается на своем языке разговаривать с игрушками, взрослыми. \n\tМоторика – в положении на животе опирается на кисти рук, высоко поднимая верхний плечевой пояс. Поворачивается со спины на живот. При потягивании за руки присаживается. \n\tЭмоции – при виде новой игрушки, незнакомого лица настораживается, замирает, а затем появляется оживление или реакция страха. \n\tИгра – активно захватывает предметы, двумя руками держит бутылочку.</string>
    <string name="psycho_sixth_month">\tЗрение – понимает отдельные жесты взрослого (жест, когда манят ребенка на руки). \n\tСлух – появление определенных реакций на разные звуки (например, на скрип дверей или шаги поворачивает голову и пытается приподняться в кроватке, чтобы посмотреть кто это), узнает знакомые голоса. \nРечь – ребенок подолгу может общаться сам с собой (самоговорение). \n\tМоторика – переворачивается с живота на спину, посаженный удерживает позу с опорой на две руки, подползает к игрушке, может держать в каждой руке по игрушке, перекладывает их из руки в руку. \n\tЭмоции – с вниманием рассматривает окружающие предметы и людей, быстро и адекватно реагирует на выражение лица взрослого. \n\tИгра – манипулирует с игрушками.</string>
    <string name="psycho_seventh_month">\tЗрение – узнает знакомых, прослеживает за упавшей игрушкой, зрительно оценивает размер предмета, соизмеряет его захват. \n\tСлух – различает интонацию голоса, понимает когда его хвалят или ругают. \n\tРечь – элементы лепетной речи. \n\tМоторика – сидит самостоятельно или с опорой на одну руку, ползает по-пластунски. \n\tЭмоции – реакция страха сменяется познавательным интересом. \n\tИгра – любит рвать листы бумаги, развязывать ленточки, выбрасывает игрушки из кроватки.</string>
    <string name="psycho_eighth_month">\tЗрение – интерес или удивление при виде незнакомых предметов, фиксация внимания на двух объектах одновременно. \n\tСлух – понимает понятия «где?», «дай», «на». \n\tРечь – активный лепет, слоговая речь. \n\tМоторика – устойчиво сидит, самостоятельно садится, встает на четвереньки, у опоры встает на коленки, стоит, держась за опору. Хлопает в ладоши, протягивает руки близким, чтобы его взяли на руки, машет «до свидания». \n\tЭмоции – постоянно занят какой-нибудь деятельностью, есть игровой контакт со взрослым. \n\tИгра – отталкивает предметы, кидает игрушки. Складывает мелкие предметы в крупные. Разбирает пирамидку.</string>
    <string name="psycho_ninth_month">\tЗрение – долго может наблюдать за взрослым, появляется реакция на их мимику и жесты. \n\tСлух – выполняет более сложные словесные инструкции: «поцелуй маму», «дай ручку», «возьми шарик». \nРечь – появляются отдельные слова, нередко слогоподражательные (вместо «собака» «бабака»). \nМоторика – ползает, попеременно передвигая то правые, то левые конечности; встает у опоры на ноги; стоит; передвигается, держась за опору. Захватывает мелкий предмет двумя или тремя пальцами. \n\tЭмоции – различные эмоциональные реакции при контакте с матерью, общение при помощи жеста. \n\tИгра – Может играть сразу несколькими предметами, постукивает игрушкой об игрушку, любит музыкальные игрушки, ищет спрятанную игрушку.</string>
    <string name="psycho_tenth_month">\tЗрение – показывает некоторые предметы в соответствии с их названием. \n\tСлух – узнает простые музыкальные мелодии, различает тиканье часов. \n\tРечь – повторяет за взрослым слова, копирует интонацию взрослого. \n\tМоторика – стоит без опоры кратковременно, ходит за две руки. Собирает пирамидку. Показывает части тела другого человека. Под контролем зрения вкладывает пальцы в отверстия.\n\tЭмоции – реакция неудовольствия на различные ситуации, голосом сигнализирует о том, что мокрый, голодный. \n\tИгра – начинает играть с игрушками, в соответствии с их назначением (машинку катает, мячик бросает). Может самостоятельно играть 20–30 минут.</string>
    <string name="psycho_eleventh_month">\tЗрение – внимательно рассматривает обстановку в комнате, особенно если попадает в другое помещение. \n\tСлух – понимает обращенную речь, выполняет инструкции (например, «принеси куклу»). \nРечь – обращается ко взрослым с целью что-то сообщить, зачастую на «своем» языке. \n\tМоторика – стоит самостоятельно, ходит за одну руку, делает первые самостоятельные шаги. Вкладывает пальцы в отверстия на ощупь. Показывает части своего тела. \n\tЭмоции – появляется реакция торможения при слове «нельзя», избирательно относится к окружающему. \n\tИгра – умеет себя занять, играет сам и охотно включается в игру, предложенную взрослым, появляются элементарные контакты со сверстниками. Собирает пирамидку.</string>
    <string name="psycho_twelfth_month">\tЗрение – узнает многие предметы на картинке. \n\tСлух – появляется и усложняется звукоподражающая деятельность (машина едет – «ж–ж–ж», киска мяукает – «мяу»). \n\tРечь – умеет говорить 8–10 слов, постоянно нарастает словарный запас, улучшается произношение слов. \n\tМоторика – ходит самостоятельно, приседает и встает. \n\tЭмоции – появляется сопереживание. \n\tИгра – активно контактирует со взрослыми, любит играть с детьми. Открывает коробку, ящик, вкладывает один предмет в другой, пользуется ложкой и расческой по назначению.</string>
    <string name="psycho_thirteenth_to_sixteenth_month">\tУмеет воспроизводить в игре разученные действия кормит куклу, собирает пирамиду. \n\tХодит длительно, меняет положение присядет, наклоняется. \n\tЗначительно увеличился запас понимаемых слов. \n\tПользуется лепетом и облегченным словом «дай», «мама», «никак», «бах». \n\tСамостоятельно ест густую кашу ложкой. \n\tИз предметов разной формы к предлагаемому образцу и слову, подбирает такой же формы, например, к кубику - кубик.</string>
    <string name="psycho_seventeenth_to_twentieth_month">\tУмеет воспроизводить часто наблюдаемые в жизни действия /причесывает, умывает куклу. \n\tДвижения более координированные - перешагивает через препятствия приставным шагом, /, например, через папку, лежащую на полу. \n\tНаходит по слову среди нескольких внешне сходных предметов два одинаковых по значению, но разных по цвету и величине. \n\tВ удивлении, радости или сильной заинтересованности называет предмет. \n\tСамостоятельно ест жидкую пищу ложкой. \n\tИграя, различает три разных по величине предмета (например, 3 куба).</string>
    <string name="psycho_twenty_first_to_twenty_fourth">\tУмеет ходить по поверхности шириной 15–20 см на высоте от пола 15–20 см. \n\tСтроит «ворота», «скамейку», «домик». \n\tПользуется двухсловными предложениями. \n\tОтвечает на вопросы взрослого при рассматривании сюжетных картинок. \n\tУмеет частично раздеваться с небольшой помощью, взрослого. \n\tПо предлагаемому образцу и просьбе взрослого находит предмет того же цвета.</string>
    <string name="physical_zero_month">Рост менее 54см. \nВес менее 3700г.</string>
    <string name="physical_first_month">Рост 54–55см. \nВес 3700–4100г. \nОкружность головы 36–37см. \nОкружность груди 35–36см.</string>
    <string name="physical_second_month">Рост 55–59см. \nВес 4500–4900г. \nОкружность головы 38–39см. \nОкружность груди 37–38см.</string>
    <string name="physical_third_month">Рост 60–62см. \nВес 5200–5600г. \nОкружность головы 40–41см. \nОкружность груди 39–40см.</string>
    <string name="physical_fourth_month">Рост 62–65см. \nВес 5900–6300г. \nОкружность головы 41–42см. \nОкружность груди 41–42см.</string>
    <string name="physical_fifth_month">Рост 64–68см. \nВес 6500–6800г. \nОкружность головы 42–43см. \nОкружность груди 43–44см.</string>
    <string name="physical_sixth_month">Рост 66–70см. \nВес 7100–7400г. \nОкружность головы 43–44см. \nОкружность груди 45–46см.</string>
    <string name="physical_seventh_month">Рост 68–72см. \nВес 7600–8100г. \nОкружность головы 43,5–44,5см. \nОкружность груди 45,5–46,5см.</string>
    <string name="physical_eighth_month">Рост 69–74см. \nВес 8100–8500г. \nОкружность головы 44–45см. \nОкружность груди 46–47см.</string>
    <string name="physical_ninth_month">Рост 70–75см. \nВес 8600–9000г. \nОкружность головы 44,5–45,5см. \nОкружность груди 46,5–47,5см.</string>
    <string name="physical_tenth_month">Рост 71–76см. \nВес 9100–9500г. \nОкружность головы 45–46см. \nОкружность груди 47–48см.</string>
    <string name="physical_eleventh_month">Рост 72–78см. \nВес 9500–10000г. \nОкружность головы 45,5–46,5см. \nОкружность груди 47,5–48,5см.</string>
    <string name="physical_twelfth_month">Рост 74–80см. \nВес 10000–10800г. \nОкружность головы 46–47см. \nОкружность груди 48–49см.</string>
    <string name="physical_thirteenth_to_sixteenth_month">Рост 79–82см. \nВес 10800–11500г.</string>
    <string name="physical_seventeenth_to_twentieth_month_month">Рост 82–85см. \nВес 11500–12900г.</string>
    <string name="physical_twenty_first_to_twenty_fourth_month">Рост 82–88см. \nВес 12200–13600г.</string>
    <string name="psycho_btn">Психомоторное развитие</string>
    <string name="physical_btn">Физическое развитие</string>
    <string name="back_to_calculator_btn">Вернуться к калькулятору</string>
    <string name="back_to_result_btn">Вернуться к результату</string>
    <string name="result_toolbar_title">Результат</string>
    <string name="your_result">Ваш результат:</string>
    <string name="psycho_title">Ориентиры психомоторного развития:</string>
    <string name="psycho_toolbar_title">Психомоторное развитие</string>
    <string name="physycal_title">Ориентиры физического развития:</string>
    <string name="splash_title">Калькулятор скорригированного возраста</string>
    <string name="date_of_birth_hint">Введите дату родов</string>
    <string name="gest_age_hint">Введите гестационный срок</string>
    <string name="physical_toolbar_title">Физическое развитие</string>


</resources>
